[貴州大型傳銷] 朋友身陷 1040陽光工程 自願連鎖經營 可以點救?

我有一個識左超過十年既好朋友(女)係貴州中左1040傳銷。請問有冇方法可以救到佢? (佢已經加入左一年)

事緣是咁的，我個好朋友係大約一年前quit左一份高薪厚職但勁辛苦既工作，然後返左大陸發展。咁我都覺我好正常，佢係個醒目女又高學歷，所以我覺得佢應該搵左份好工 (佢話上去做項目發展, 性質係PR)，加上因為大陸的確多機會過香港。本來都冇乜特別，直到有一日佢問我有冇興趣了解下佢大陸份工作。咁我就當然有啦，有好路數喎，但通常呢D講完就算。跟住過左一排佢就問我係咪真係有興趣上去做野，係就比個留個時間上去了解加面試 (大約6-7日)。我問佢係咩公司，佢話係恆大地產。聽完我覺得應該安全，加上好信我個好朋友，然後就按佢要求比CV，回鄉證號既相比佢BOOK機票，幫我安排北上既事宜… 而我既故事就係咁開始… (慢慢再分享我幾個月既所經歷既野)

關於1040傳銷:
簡單來講係你比69800然後搵3個人比69800參加呢個自願連鎖經營, 直到傘下累計發展直到29個人比69800, 你就成功做老總拎1000萬走人 (佢地話香港團隊拎到既係遠超過1000萬)

大家可參考以下網址, 已經有POST同有其他有心人:

想問下各位有乜方法可以救到我個好朋友 / 有問題可以交流
利申: 比左3800留位費 + 上左貴陽七日 + 差D就中招

P.S.上面既人只會覺得係宏調

你點走到

我返到香港先叫獨立思考到, 因為係上面你個人真係諗唔到野, 跟住自己再返大陸問下律師關於銀行卡, 房地產 (eg我地住既屋苑600幢樓), 手機集團號既野 最後自清醒到 同埋我D朋友都覺得我有比人洗腦FEEL

係出發上去前，其實我見過佢一個阿頭(香港人, 係某銀行做BANKER本身, 聽講就快上老總)。 咁真人都係醒目仔，同埋感覺佢好熟國情，話而家係國內做大生意全部都係靠人脈，講下點解中國多左咁多有錢人，又講下支付寶點賺錢，大陸既地產，創新科技既野，又一帶一路. 所以我冇乜特別懷疑，同埋我太信我朋友了, 亦冇諗過佢會從事傳銷。 (我知道佢係想幫我, 同埋佢唔知呢個係一個局)

DAY 1
直到出發個日，我先知係去貴州(之前問我朋友佢話係雲貴川個邊), 咁都冇乜野, 我覺得要開發二三線城市先有肉食，所以好正常，仲係冇乜疑心。相反，我個時幾開心可以同我朋友一齊做野，幻想過如果份工真係有得做的話. 去到第一日，我地第一個去既地方當然係住所，一去到心諗做乜勁，要同陌生男仔訓 (因為我係男) ，覺得有小小奇怪，但去到人地地方就要入鄉隨俗，唯有將就一下。

到我問佢幾時上公司考察時，我朋友話 “唔使急, 難得你來到, 帶你四周圍玩下relax下, 聽日先傾公事” 。之後我地去左青岩古鎮，花果園，未來方舟(佢地中意叫未來賓州)，又金融城，沿途我好朋友同我介紹呢度既房地產，講下點解貴州呢個窮地方會有咁多高樓大廈 (事實上唔講真係估唔到貴州咁窮原來, 好多地方靚過香港) 。當然第一日已經有佢d朋友(後來我先知係我好友既上線)來招待我, 一齊食下飯吹下水，其實幾開心，點知個下我原來已經深深入左佢地既圈套…

Lm

不灰鞋

留名

其實有留心開既， 聽到貴州， 南寧就應該知道咩事。

好幾年前已經有人寫過（好似係壹周刊）， 你查下“純資本運作”， 寫到清清楚楚， 我相信除左你變左第一身之外， 同你既故仔一模一樣

簡單D講， 係成個省/市都係撈傳銷， 連政府都係咁滯。 班友有本事吹到連政府項目都可以用傳銷方式運作（唔知真定假啦）。 班友完全唔覺得有問題。

more

DAY 2

一朝晨咁早七點就比我好朋友(稱佢為MARY)叫醒左話開始睇下佢做緊乜, 然後我地就一班人食早餐 (順帶一提, 我地一間屋住6個人, 有三間房, 只能男男訓 / 女女訓). 到左9點左右, 我個FD帶我見下認識下佢D同事. 咁我覺得好興奮, 因為終於知道我個好朋友返咩工 (佢之前神神秘秘咁, 總之勁吊引). 跟住佢帶我由住緊個個小區(即係屋苑 eg 太古城 XX閣, YY閣 etc)去另一個小區, 當時我就覺得有小小奇怪, 心諗唔係去OFFICE先岩架咩, 但我朋友話大陸認人去下拜訪人係好正常, 所以我又冇懷疑上左去佢”同事”屋企.

一去到屋企, 開門既係一個40左右既阿嬋(下稱芳姐), 個人都幾NICE同客氣, 又幫我倒杯熱水(後來先知呢個係指定動作) LOL 就開始吹水
“帥哥, 你好, 第一次來貴陽嗎? 對貴陽的感覺怎樣? 是不是覺得這兒即使是夏天, 也爽爽?” 芳姐問
“芳姐你好, 我來自中國香港, 我覺得貴陽很不錯呀, 比想像好很多, 天氣也好舒服…”
吹完客套野, 芳姐就開始入正題
“帥哥, 你一定是MARY的超好朋友, 所以她才會帶你來考察這個生意..” 芳姐好誠懇咁講
聽到”生意”呢兩個字, 我心諗做乜9? 明明我係想來打工, 無啦啦變左做老闆??? 雖然小弟讀書唔勁, 但細個都睇過警訊, 知道咩係求職陷阱 eg要比錢先有得菠工一定係騙局, 開始覺得有D唔對路. 但我又覺得冇理由我個朋友咁蠢會中傳銷毒掛… 所以我照聽 點知我個心都未定, 佢又同我講呢個生意叫”自願連鎖經營”又介紹五級三晉制 (想知係乜可以睇返上面條LINK), 問我你信唔信比69800兩年後變1040萬又問我覺得似唔似傳銷. 我即刻同佢講”呢個唔係似傳銷, 呢個係! 69800係冇可能變1000萬) 然後我已經O撚左咀, 心諗MARY唔係咁熟都害9我呀…過左唔知幾耐(原來先一個鐘)終於完左, 我對呢樣野100%冇興趣, 發展下線咪姐係出賣自己人脈? 加上我對傳銷幾反感, 又覺得自己比人昆左, 所以我完左冇乜心機, 點知MARY佢地話約左下一個同事, 又要聽班ON9廢UP, 我個下真係面都西埋, 不過都要比面MARY. “呢個生意好似幾伏喎, 你地小心D好”我好心勸佢地 然後MARY仲有佢個FD馬上用一種”你識條春咩”既眼神同態度不屑地向我笑左幾下”你比D耐性了解下啦, 你腦既疑問我都曾經有過, 呢個生意需要小小時間了解, 我咁醒都要5日先明, 所以你咪咁心急LA” 我仲笑佢係唔係已經比人洗左腦. “你都ON9既, 我似咁易比人洗腦咩, 你又咁易比人洗到腦咩? ” 我心諗咁又係, 大家話哂叫接受過高等教育, 無理由咁易中招既.. (就係呢個心態我就仆左街, 我估多香港人中招就係有呢種

跟住如事者我呢日一共上左四次堂(見左佢地四左所謂同事).. 內容都差唔多, 係咁問你明唔明咩係五級三晉制, 記唔記得個生意係咩名, 點將69800變1040萬, 又介紹咩叫西部大開發. 但我一D都唔信
“James, 你唔好諗咁多住啦, 我地一齊食餐好既, 我知你而家一定好多問題, 你遲D就明啦會” MARY親切地說
“屌你, 問乜你都唔講好難唔諗WOR, 五級三晉制一聽就知伏啦, 老老實實, 我對呢壇野真係負興趣, 你既好意我心領了”我係發自內心講
“睇下點, 你了解完唔做, 唔想做我地唔會迫你, 不過我希望你唔好似D大陸人咁蠢, 睇唔明啦” MARY自信咁回我
食完飯, 我地係花果園行下, 佢地一班人又介紹下貴州既發展歷史, 返到屋企又吹下水玩下GAME好似大學玩OCAMP, 咁都開心既, 因為成班人都好年輕(~23-30, 全部係香港人)好快我就融入左佢地.. 咁就完左DAY 1

我當時就係完全唔知(我估大把香港人唔太留意國內既新聞/事), 都冇諗過自己朋友會中伏 我覺得同我故事都好似, 但有小小細節上既出入 (不過比中左伏既人睇到 佢地只會覺得係宏觀調控) 可以點救? 香港有冇反傳銷組織?

呢間野都傳左好耐，比香港個d 更加識玩
好彩巴打你無事
多謝你咁詳細打出黎，希望第日有人咁不幸都有機會見到你post 參考
好慘，比個識左十幾年既人水左
你基本係當無左呢個frd 嫁喇，你鬧唔醒佢，佢只會愈踩愈深。

補多句，傳銷就係用人貪心一面
比七萬換一千萬
數字黎講係好吸引
按佢地生意模式，上到頂層既人的確係賺到肥
但個個人唔會係你呢d 後期加入既新仔
你只係送錢比人既低能仔

唔好意思呀大家 我呢幾日比較忙 出POST會慢小小 同埋我諗緊可以點做?

1. 破壞佢朋友圈 (但我怕佢臭朵)
2. 同佢爸媽講 (但怕佢地接受唔到個事實) 佢本身搵~50K/月

有冇人成功救到過中1040既人?

裝睡的人你叫不醒

“呢個生意好似幾伏喎, 你地小心D好”我好心勸佢地 然後MARY仲有佢個FD馬上用一種”你識條春咩”既眼神同態度不屑地向我笑左幾下”你比D耐性了解下啦, 你腦既疑問我都曾經有過, 呢個生意需要小小時間了解, 我咁醒都要5日先明, 所以你咪咁心急LA” 我仲笑佢係唔係已經比人洗左腦. “你都ON9既, 我似咁易比人洗腦咩, 你又咁易比人洗到腦咩? ” 我心諗咁又係, 大家話哂叫接受過高等教育, 無理由咁易中招既..

你唔好當佢唔知自己做緊乜啦。 佢唔係用5日時間聽明左個plan， 佢係用5日時間決定左丟低佢既良心去呃人。
點解傳銷係大陸特別旺？ 唔係大陸人特別好呃， 係佢地覺得去呃第二個無問題。

其實啲人係真係唔知自己做緊乜
好多人嘅誤解係覺得 "唔明點解啲人明明本身咁friend竟然會呃我上去 "
但實情佢地嘅諗法係 "正因為當你係friend 有好野先益你 "

同接火棒一樣姐，個個都覺得自己接完實放到出去，睇下個波去到邊個人到先爆

留名睇續後發展 之前都有聽過中學同學做咗 成個人變哂 點講都無用 一開初我都唔信人係咁易被洗腦 亦曾經諗過會唔會佢哋洗濕咗個頭 抽身唔到 先要焗住做落去 但唔理原因 呢班人好難救得番
尤其你個fd 之前揾過咁多錢 點會咁易抽身出去 我只諗到除咗失憶之外 就無辦法

係損失左好多錢

推
樓主希望你打多d出黎警醒下其他人
當無左呢個朋友啦

Day3

當朝早七點正嘅時候，Mary又做我嘅人肉鬧鐘叫我起身。 相信聰明嘅大家都估到今日嘅行程！ 冇錯！ 今日又係認識Mary嘅「同事」，姐係我地俗稱嘅上堂或者洗腦。 其實一般洗腦班一日有四堂，上下午各兩堂，每次上堂係固定時間。講真我大學都未試過一日認真聽到四個鐘書，但係度我居然認真咁聽lol。

「帥哥，來自哪？來了貴陽多久？習慣嗎？ 有沒有覺得貴州的天氣爽爽的？。。。」今次講野係一個來自瀋陽嘅大媽。
「你好王阿姨，我是來自中國香港這今日是我第三日來到貴陽。。。」已經係我第五次回覆呢啲套路嘅問題。
「。。。」我
「。。。」王阿姨
「。。。」我
「。。。」王阿姨
「帥哥，聽到這兒你還覺得是傳銷嗎？」王阿姨看我還是不太信的樣子。
「不是！不是！這個肯定是國家工程，我信了」其實到呢刻我一啲起冇信過呢班粉腸，但為左打發王阿姨，我就扮信。 如是者，過左一小時，終於落堂。 但冇耐，又要拜訪另一個導師。呢刻我已經唔想再聽，但礙於顧及Mary面子，我忍埋落去！ 因為我答過Mary會留足七日。加上我就唔信洗到我腦，所以就一直咁聽。

我深信聽到呢度，99.99%嘅香港人一定覺得呢班講師係勁撚on9，會覺得佢地好弱智，係咁問低能問題，你答岩又讚下你。 就好似佢地每日問你1+1=? 然後你已經答到唔想理佢。 但其實呢個時候，你已經正中下懷。。。

其實第二日嘅上課內容都係重覆又重覆返第一日嘅野，例如咩係西部大開發，五級三晉制，呢個生意叫咩名之類。。。但今日多左小小野，例如佢地會暗示呢壇野係國家項目，會用銀行卡，電話集團號，房地產變更，用哂國家法律大你，你聽多幾次就會覺得有意思，慢慢會真係聽佢講下。 同埋啲講師唔一定係大陸人，有部分係香港人。 呢個時候，你會有一種他鄉遇故知嘅感覺，除左語言上有共嗚感外，係異地見到同鄉，會係開心，然後你戒心就會慢慢下降。呢個就係洗腦嘅序幕。。。

同埋呢日嘅堂，好多都係圍繞著點解國家要引入呢個叫「自願連鎖經營」嘅生意，大意就係話係因為國家要比窮人有一次翻身嘅機會，先從新加坡引入呢個項目，開發偉大祖國。(小弟從來都未聽過一個國家項目係要比錢先幫到像扶貧) 佢地話呢個生意有三大目標:
1. 撬動民間資本，促進貨幣流
2. 建立民族品牌，抵御外貨eg百度，培養國家商人等
3. 解決五大人口就業問題(咩學生，公務員，軍人之類唔做得)

下午時段Mary又帶我去行下屋苑，然後又show左好多佢地行內人所指嘅側面証據，好似啲建築物暗示左五級三晉制。 屋苑有啲地方樓梯有29級，代表要搵29個人先成功。。。 當你已經唔再抗拒睇呢啲野，唔再覺得好反感，慢慢你個防備意識就消退，你已經離洗腦唔遠了。。。

終於上完四堂，返到去成個人一定好攰，想休息下，但休息時間係少。 食完晚飯，我地會一班人吹下水，講下夢想。
「James，有冇諗過做咩第時想？」Jenny問
「Um.. 打算做政府工牙，考下d officer grade嘅工」我答
「入政府浪費左你喎，你咁醒目，點解咁冇大志呀」Jenny，Mary，Kim... 全部人都帶住有點恥笑同埋有種高高在上嘅感覺望著我
「你覺得月入六七萬好高咩，當然唔係差，但唔係話好好囉。 你諗下你有冇咩以前你完全唔敢諗嘅野？個啲就係夢想！」Kim以一種過來人嘅身分同我講 (first kill)
「你甘心一世做打工仔？完全冇成就？ 係香港買層樓都幾百萬，你一生人賺二三千萬其實好小乍」Mary太了解我 (double kill)
「話比我地知，你嘅夢想係乜！」成班好似火影忍者嘅人嗚人做到七代火影咁熱血
「係喎，我覺得自己只係生不逢時，我應該會有一番大成就。我想做特首！我想做李嘉誠！我想環遊世界！我想有好多女朋友！。。。」我內心已經有幻想以上嘅場面 (triple kill)

岩岩上去嘅朋友，當你有以上我提過嘅想法/感覺，咁你肯定已經開始被洗腦！

有個朋友又係經佢好朋友去左武漢
講咩連銷 咩野開發區
又係講到搵到好大筆錢
我之前俾埋個post佢睇佢都唔信可能同佢交情唔深
仲叫我唔好亂咁信網上d人
唯有希望佢唔洗傾家蕩產賣埋樓咁玩啦

呢個連鎖經營有好多名，例如1040陽光工程，資金重組再分配，而且係全國遍地開花 我都唔識點救人

我知我朋友唔係想害我，呢點我好肯定！ 我比人洗左腦個一兩日，我係想我最親同想幫嘅人參加。 你可以當係一個耶撚搵自己親人傳福音，佢地係想幫人。 所以我先覺得呢壇野恐怖過倫敦金。做倫敦金個班無良agent(我重申係無良個班agent)起碼知道自己呃人，唔會搵自己人入手。 但呢個連鎖經營。。

中國香港

有個fd都一樣做緊，講嘅野同巴打你講嘅完全一模一樣。想拉佢走但拉極都拉唔到

睇到黑人問號
咩人會自稱自己來自中國香港

曾經有個好close嘅friend都中招，好彩佢最後都有醒，佢嗰度係叫做貴陽，都係類似嘅嘢，宏觀調控令到佢哋乜嘢都唔信

3800有冇得扑先

無就貴咗D喎

唔好打5p啦

係上面嘅香港人都會，因為每個人嘅感覺都係好似做緊國家任務

係完全冇嘅，每個人係入面都幾自律(大致都守行規) 仲有個啲咩生活管理經營二十條，你聽到一定笑

呢位巴打講嘅，同我個朋友仲有佢班弟兄姊妹(佢地中意同一家人來稱呼，而唔係同事)講嘅一模一樣，話香港人特別叻，搵到嘅唔止一千萬咁小，又話中國平安嘅前副總裁都參加，反正呢個排隊攞錢嘅遊戲你都唔明，你係豬 仲有各位巴絲打可以留意下，呢位巴打都似係上面嘅現任老總，用嘅都係'好似⋯乜乜乜' ，相信只有中左伏嘅人先會信呢位巴打所謂嘅'好似26歲親戚'同埋'好似唔止1000萬' 利申:如果你係連鎖經營嘅頭目，你可以賺過億

最大問題係佢地套解釋好完善，基本上咩唔合理嘅地方都可以自圓其說到，你一信左就唔會再聽得入其他人嘅質疑。結果就係無論我用咩角度嘅理據去問佢地都好，佢地都覺得有問題嘅係我

其實只係表面上好似自圓其說到
實際上只要仔細計下條數就知唔得

最實際嘅例子就係照計咁著數, 咪會好多人湧過去做?
咁佢地嘅講法係 "入門嘅門檻會set得越黎越高, 慢慢演變成美國嘅富人俱樂部, 98年引入嘅時候門檻只係1個份額$3800, 而家已經係21個份額$69800"

好喇, 但係呢單野佢地話一般2-3年就可以成功賺夠1040萬
如果仔細計嘅話會發現你要有超過1000個下線(實數唔記得)
咁先會升到去第4層老總, 分夠1040萬可以quit
照計就即係假設而家個城市裡面有1萬人做緊, 3年後起碼會變成1000萬人
你自己諗下個增進速度有冇可能咁快?
如果個增長係咁快嘅話個門檻會唔會由98年到而家只係增長左20倍?

另外, 佢地話呢單野係當年嘅總理由新加坡引入
但新加坡人口而家只係500萬多, 如果真係有呢個行業咪全民一齊做都唔得掂?

打風都要比多d讀書巴打知

Wow 3日已經去到呢個地方
留名等睇續後發展

小弟岩岩寫左兩篇關於1040既文，大家可以廣傳一下
上

下

btw有位巴打係FB 開左個page可上參考下佢既資料 (Search 1040陽光工程揭秘)

推上熱門

我有個朋友又係去左雲貴川個邊做嘢 話佢做緊啲Project 做完會有好多錢分 又講一帶一路 會搵好多錢 仲叫埋我返去做 唔知會唔會又係傳銷呢

中國香港

抵撚死你中傳銷
咁愛中國就幫吓中國啲同胞俾生意佢做啦

所有龐氏騙局都係呃人。

之前都有post講過，佢地通常會講你本身做開果行，係大陸有生意發展緊，問你有冇興趣，叫你返去睇幾日當玩下。

去到你就發現成班人剩係飲飲食食，唔撚洗做，然後日日就叫你見唔同既人，話幫你融入，實質洗你腦。做你上線既人又要包你食、包你住，其實佢地個個都食緊老本，完全冇收入，所以一開始先會叫做「生意」，佢地班人以為自己會終有一日拎到1040萬。但係個個都會扮到身光頸靚咁，目的都係要你落搭，重有會不斷咁話啲傳銷新聞，係政府做出黎，用黎調控啲人唔好咁多人參加，因為真係太好賺

開頭會叫你搵屋企人落手，因為最親既人最無防備。同時又令你覺得，搵錢梗係同屋企人齊齊搵啦，所以真係好撚仆街。

如果你想救你朋友，同佢講咩新聞呀，證明呀⋯都係冇撚用，因為佢已經洗撚哂腦，最好你而家知道佢地既地點，就去報公安，通常都會拉鳩哂啲上線，同時佢又唔會知係邊個做，但又可以直接令到成班人醒，唔好再害人。睇新聞之前都有好多台灣人/香港人畀人拉左，但通常都係好快放返，因為知佢地畀人呃同埋太撚多人。

唔係咁做，你就要同哂佢身邊所有人講佢做傳銷，令佢完全搵唔到人做下線，佢洗哂啲錢就會醒，但呢個方法可能需要長時間。

精彩，留名學野

如果一個人出資買起哂29個人頭+埋自己人頭費
都係30*69800 = 2百萬左右

咁都拎到一千萬?

傳銷狗

推爆佢

宏觀調控解釋哂

多謝巴打 我會綜合好哂，再比料個記者 好憎呢啲害人害己嘅傳銷

一定係呢壇野

lm

其實你果時係咪鍾意左Mary...

我朋友都中左
未知救唔救得返

好難救

自以為是臥龍,鳳雛的人
(玩埋呢d野 10個有9個都係自覺 自己有人上人天份 比人看中是應該 唔要返西工
大陸領導看上自己)

呢個真

推

幫手推

Day 4

一如以往，到七點鐘左右，Mary叫我起身刷牙洗面，然後準時要去拜訪其他人，了解呢個國家級嘅生意。

「Hello，靚仔點稱呼？黎左幾日慣唔慣？我叫Jessica！」今次講野嘅係一個香港後生靚女。
「你好，我叫James，黎左都第四日啦，好習慣。呢度天氣爽爽，好正！」今次我決定要先發制人，唔想再答佢個啲濕鳩問題。
「哈哈，Jame你都幾風趣架喎！我介紹下自己先啦，我係XX大學碩士(八大)畢業，本來係幫一個大學教授做研究助理，但後來覺得好冇前途，覺得原來要做到教授係幾咁難，幾咁黑暗。。」Jessica分享下佢點解會入行Blah Blah Blah。
而我都同Jessica吹左幾句，Mary就幫手倒水(每次見面一定係飲白開水ie滾水！)
「有冇聽過一個term叫宏觀調控？」
「冇喎，咩黎」我完全對呢個詞冇概念，只係知道好似好勁咁，亦唔抗拒聽下靚女bull shit。
「你有冇聽過湖北雪災，搞到當地豬肉價格唔合理咁升？ 你知唔知大陸係點控制個價格？大陸首先周圍散播假消息，話啲豬有五毛病毒，咁啲人咪唔敢食豬肉囉，根據需求定律，供應不變而需求跌，咁豬肉嘅價格咪會下跌，當價錢跌到中共滿意，佢地又會播下新聞話而家五毛病毒已經受到控制，叫市民安心食用。而共產黨就係用宏觀調控去愚弄人民，控制人心，價格。。。下删幾千字」此刻嘅Jessica已經教授上身咁，講野好有權威，有說服力。

「再簡單啲講，你細細個咪成日比牙爸牙媽話講大話會甩大牙嘅，但講大話係咪真係會甩大牙？ 呢啲咪宏調囉。 所以話香港人醒係有原因，一般大陸人咪on99聽到以為係傳銷，嚇到走唔切，但我地香港人唔同，能夠接受新事物，又比較高學歷，大部分人會明呢個生意根本係一個排隊拎錢嘅遊戲。」

呢個時候Mary用一種"係咪呢，我冇呃9你，呢壇野堅得"嘅眼神望住我。而呢刻嘅我，已經開始動搖左啲啲。

「唔係喎，可能有機會係真架喎呢擅野，600幢樓，又銀行卡，又電話卡，又房地產變更又真係有好撚多香港人係上面(目測見到嘅香港人有超過100人，佢地聲稱而家有600個人淨係佢地條team)，如果為左呃我個7皮野人仔，設咁大個局來呃鳩我，咁都抵比人呃啦」我內心嘅魔鬼不停引誘我，雖然我有好多野似明非明，但個下我又覺得似真又似假，真假分不了。

其實第四日嘅堂比之前個三堂有趣好多，終於唔係重覆性嘅野，又有兩堂係香港人港，共鳴感強好多。今日嘅課程主要係圍繞國家點樣去做宏觀調控，意思大致係國家點樣用負面消息（佢地叫做負面宏調）去嚇走啲冇膽嘅人。因為呢擅野係培育有膽色嘅國家商人（但同時佢地又會話係扶貧項目）另一方面，佢地話宏觀調控係保護呢個項目嘅參加者。因為如果個個都做呢個生意，國家就冇人做實體經濟。（呢個世紀級傳銷勁到連貨都冇，佢地聲稱個3800入會費包埋個精品包但我到呢刻都未見過）Mary仲有佢啲朋友都話香港呢邊發展左幾年，話見證到好多人上左老總，又話佢地做得幾掂，又幾成功，又不停比側面證據我睇，例如百度有新聞講貴陽世紀城龍祺3苑拉左好多傳銷犯，但事實上根本冇3苑傳在(所以我都覺得好鬼秘)，又或者比啲傳銷新聞你睇，但成個報導係錯誤百出，下删幾十個例子。 總之睇完，你再望返啲負面新聞，然後只會成班一齊得啖笑「宏調姐」，所以根本佢地已經打哂預防針。

到左夜晚，有一班人上左黎屋企玩，吹下水，總之好開心啦。然後你又會憧憬一下將來如果能同呢班同事做野就好啦，因為返工真係冇乜壓力好似，成班人又有共同目標，又玩得開心。 加上佢地成日強調呢壇野唔怕係假，最怕係真。萬一係真，miss左呢一千萬咪仆街冚家產？ 加上要蝕嘅又好似唔多，最多係50000人仔(因為組織第二個月會比返19000你)，同埋時間，年輕人有乜可以輸！

而且當再了解落去，我發覺的確好多有高學歷嘅大學生，有前公務員，有啲係成家過黎做嘅生意佬都玩呢擅野，結果因為我貪同想搏我動搖左自己之前嘅信念，將今天的我打倒昨日的我。加上成個氣氛好和諧融洽，真係人人為我，我為人人，個個都滿腔熱血，比大學啲ocamp勁1000倍。亦係因為我嘅自負同埋貪，我差啲就full pay加入呢個自願連鎖經營。。。

巴打加油講下，前排都差啲中伏 不過唔係呢間

你想知啲咩？

到2017都仲有人做傳銷

呢個1040多到你想像唔到

細細個已經聽過呢個名
其實近排身邊都有朋友中左傳銷 當冇左朋友算 根本冇可能叫得醒佢
搵哂d新聞俾佢睇 佢只會話唔好網上面既野

多謝巴/絲打嘅建議 如果係報公安程度應該要點？ 例如我係咪一定要上返貴州公安局舉報？ 破壞佢朋友圈我諗過，但我怕令佢臭朵 我唔知點好已經。。。

又冇話想知啲咩 只係想巴打分享多啲唔好等咁多人中伏

我會努力分享多啲野，等未中伏嘅人小心啲！我怕永遠冇左呢個好朋友 巴打你呢？ 你係差啲中左邊個地方嘅伏？

樓主飛上大陸張機票係自己出錢定mary出架？

Mary幫我出住先，但最後自己比反

樓主肯肯定係mary隻兵

大家有冇遇過格爵？

巴打有無tg，我諗你講嗰個芳姐係我屋企人啲朋友 可唔可以同你confirm下？

芳姐係一個大陸來自農村嘅女人。 你屋企人個朋友黎自邊度？

南寧啲friend

之前apa有套劇係講呢類野

lm 好似有朋友中左
不過佢話上去更重要係搵人脈

宏調

我朋友都話過幾日上走武漢， 又係做咩項目， 十成十都係呢d

高等教育，我呸

呢個post都係宏調姐

屌你老母你打撚夠個牙字未
同班傳銷狗一樣俾人屌當聽唔到
你都好撚有潛質

幫你推下先
你當時最後感覺同我當時一樣
想知你最後點理清思緒

樓主打快D

我南寧中過招

政府唔捉
係因為有人交租托樓市

其實傳銷真係九十年代到而家都有

以前吹西部大開發
上幾年吹世貿到期要開放國門(屌你老母 中共最尾乜都冇開)
而家吹 一帶一路

一般嚟講都係玩四五日(其實任佢地排)
開頭講「理論」，跟住帶你睇「證據」

電話卡好耐以前係用個假名去申請入個聯網，跟住俾你用
之後直頭用真名，同你去中移動或網通申請
嗰個濕鳩網個撚個都入得

銀行卡仲on9,農行交交中銀乜鳩都一樣(佢地可能會話唔係用某間銀行就係假體系，係調控，on lun 9,用咩銀行啲友自己揀only)，無咩綠色通道，你傳錢入去，銀監會捉你托咩

呢壇野呃唔呃到錢
係呃到
但多數係開頭嗰幾個

術語好能有變
堂 佢地應該叫班

一條team會教人專職講 1班 2班 3班 4班
數字係內容嘅代號，包括咩五級三晉，仲有咩現金流之類

同倫敦金一樣 過到自己果關就搵到錢
但因住收尾果2年

我半年前都去撚完 貴陽龍之城， 班人真係好嘔心。

日日組團係條街周圍蕩拍門聽書洗腦，d柒頭同你講經濟真係笑爆咀，吹到大陸幾勁幾勁。 仲成日掛阿爺共產黨萬歲係咀邊 on99, 莫講話sell 3個，sell 一個都難。

佢地吹奏貴州乜鳩大數據中心，馬雲又一帶一路，全部都離哂題。就當真你但你做緊既野關呢方面撚事咩。

好在我個fd都叫有d良心，有開wifi hotspot比我。(大陸乜都要實名開張電話卡都麻煩). 我聽左幾個鐘唔對路，扮去痾屎求其用百度乜都search哂出黎啦

聽左兩日，話香港有事，自已買火車飛即走。 識左咁多年咁樣水鳩我，心淡.

與其想救佢，不如用時間折磨佢地靈魂

想知再講

屌那星，我係南京都遇過
忍左三日，煩到頂唔順就走

我想問下呢d傳銷係唔係會一時去下貴州，一時又去大陸唔同城市咁？有朋友疑似做緊，想救佢

賺唔賺到錢唔關開頭唔開頭， 係睇你下唔下到手呃人。

當然， 如果你呃翻條友都想呃其他人既， build 到條team， 你就發過豬頭。

香港人黎，又係四五十歲又係叫芳姐

樓主呢 寫埋落去plz
前排上去諗住探親人點知都冇啦啦被逼聽左十日

利申：冇課金，全身而退

Day 4 特別補充：

係Day 4個一晚我被Mary安排參加一個好撚似邪教儀式嘅活動(我會叫邪教活動part 1)，而且係呢個活動Mary同埋佢啲roommate都會離開間屋，得返我同一班三唔識七嘅撚樣參加。活動內容大致係關於一個叫「生活管理經營二十條」嘅野。

一班人(我諗連埋我有六七個人左右)，會圍一個圈分享下點解會加入參加呢個自願連鎖經營。
「大家好，我叫XXX，來自河北。我的介紹人是XXX。。。」

呢句都基本上係佢地嘅指定動作，如是者，我都聽左不下六七次佢地廢up。過程入面，你都要分享，不過就任你講同埋一定要用普通話。

到我分享完，班友仔又分享完，有個疑似leader就開始拎住本手寫筆記講呢個水蛇春咁長嘅「生活管理經營二十條」。老實講內容我大部分真係唔多記得，大約都係講下乜撚野男仔唔可以著得太頹，女嘅唔著得太性感之類。而最令我印象深刻嘅係個leader(女)望住我講「X先生，這裡是不能亂搞男女關係。我是意思是指小三，小四，並不是指男女朋友。」個下我真心笑鳩左出黎。

雖然呢個儀式好似好on9，但大家千萬唔好睇小。因為係你聽人地分享嘅過程，其實你又已經不知不覺被洗腦。我記得有個人嘅分享對我係特別深刻...

「大家好，我叫XXX，畢業於XX大學(八大)，是來自中國香港，我的推薦人是YYY。首先我十分感謝我的推薦人讓我認識到這個生意。 我還好記得我第一日剛了解這生意時，我一度以為是傳銷，感到十分反感。但經過幾日了解，我就知道原來國家一直給很多機會年輕人。。。

在香港，很多年輕人都覺得看不到機會，希望，未來。每個人出來都只是想投考公務員，或者更多的是做一份自己不喜歡，工資又少的工作。 帶我上來的是我的一個好哥們，其實不只我，還有我幾個死黨都已經一起上來奮鬥，我們都希望拿到一筆錢能幹一番大事。。。」聽到呢度，我其實好大感觸，好多人做左好多年人都唔知自己為乜，自從大學畢業後冇哂標目，好多夢想變到得返夢同想。聽呢個fresh grad嘅分享，真係好似睇海賊王咁熱血。 而你中伏前同中伏後再回望返佢地，你會更百感交集，當你清醒完笑鳩佢地之後，你會為呢班人感到痛心。

唔好意思呀各位巴絲打，呢排比較忙，我會盡快po完同盡量覆大家，希望仲未中伏嘅人睇到呢個post能打定支預防針/及早覺悟

問題就係好多人唔了解呢大陸，所以比人講多兩下就會比人大到/信以為真 (我就係一個例子)

你講得岩，我認我係柒左，仲交左學費。 但我只係想講會受騙同你學歷真係未必有掛鈎。 只能講人有貪念加上有友情/愛情綁架，基本上就好有機會會課金或者全職參加。

乜撚野中國香港呀屌你老母，你而加係到洗我地腦？

呢位巴/絲打，我只係陳述返事實

上撚左去班人 仲日日係度分享同貼正能量，夢想post. 仲煩過d 保險狗 因為佢吹地奏埋共產黨，阿爺阿爺..

見到強調一入屋就倒杯水比你
想知點解
飲緊聽入腦啲？

我個人覺得係行規，因為Mary話我未入會所以好多野都唔同得我講 而根據我係上面經驗，每次上堂一定係斟滾水/暖水比你(起碼我未試過有汽水，茶之類) 其實頭幾日你會覺得班友好煩好長氣，不停將啲內容重覆又重覆，基本上永遠係個三篤屁，只係不停深化你個concept。

Day 5 (上集)

由前日開始，我個腦一直接收左海量嘅資訊，成個人好攰好震撼，諗左好多野，例如已經諗好搵邊三個人上去打拼，不停咁搵下施政報告或者人大常委會嘅資料去驗證一下佢地嘅證據。 佢地都係比所謂香港嘅側面証據你睇，好似前特首梁振英之前不停叫人返大陸做野，話好多機會係上面，其中2014嘅施政報告更加講有個青年人問親戚朋友借錢上左廣西做生意，結果發到仆街，身家億億聲，多過你射出黎啲精。總之你只要信不要問，比七皮人仔，拉三個人頭，不出三年，你就賺到一千萬以上。講真，以前你點會睇施政報告，聽國家主席講嘅野，應該話因為你都唔知佢地up乜春。但你上左幾日堂，對好多數字，例如3(拉三個人頭)，21(每人要買21份份額)，29(目標要搵到29比7皮人仔)，600(跑夠600份份額上總)好敏感，只要有新聞出現過呢啲數字，你自已自然會好撚high，因為你真係會有眾人皆醉我獨醒嘅感覺。而我一整夜冇瞓過，因為興奮，激動，猶如自己發現左世界嘅真理，覺得今次要把握一生人一次嘅機會。。。

「James，咁早醒嘅你？係咪唔習慣同人瞓定唔舒服牙」到左朝早七點，Mary見到我居然係個廳度唔使佢叫醒我。
「哦冇呀，太多野諗掛，我而家個腦好亂，成個人好攰又瞓唔到，得啦，我冇野喎。」
「我明呀，我個時同你感受一模一樣。咁。。而家我去買早餐比你食啦，一陣都係要見下我啲同事，不過今日見三個得啦！」Mary一臉關心。

食完早餐，準時九點正，又係一貫的套路，近乎公式嘅開場白，今日上午上嘅堂主要係講下啲錢係點變出黎，話你知其實你帶動個國家嘅錢係遠比國家比你嘅錢多勁多，又繼續比下側面證據你睇，例如播下片睇下原來警察拉人係完全冇事，馬上放返出黎，有啲疑犯被拉左受訪又係度嘻皮笑臉，又有歷屆國家主席嘅演講暗示呢壇野係國家支持。總之，呢個moment我信左。

到左下午，我以為係好似之前咁去人屋企上堂，點知原來呢堂係Mary嘅一位朋友(下稱Jerry)同我上。今次我地唔再係留係屋企，而係係出面傾下偈，我就去左城鄉規劃館，金融城個邊。佢地又會show所謂嘅側面證據，例如有29個黑格係個外牆上，個館嘅外型似五級三晉制，出面有兩個board係講叫人打擊傳銷但有啲勁低級嘅錯誤，佢地話呢啲就係正面宏調。而我地吹左成兩個鐘水，過程中Jerry叫我有乜唔明嘅野問佢。好快亦都到左食飯時間，我地個晚係去左食烤魚。食飯嘅時候，Mary係我耳仔講左句
「James，有樣野我想食完飯同你講，你要做一個重大嘅決定」然後我心諗做乜鳩呢？

(p.s. 佢地聲稱廣西北部灣係呢個1040嘅發源地，係中共第一個試點)

Mary 靚唔靚
咩樣

樓主你話番過大陸問律師關於房地產變更，銀行卡同電話卡嘅野，可唔可以分享下呢三樣「證據」有咩漏洞/唔合理嘅地方？黎緊想試下用黎說服番個親人

頭幾日不斷重複係因為你仲未被完全洗腦, 未相信佢地講嘅野 (呢樣野唔係傳銷&由支那支持、可靠)
你嘅"推介人"會按照你嘅情況安排之後一日見啲咩人同講啲咩野
直到佢以為你真心相信之前基本上你只會不斷由唔同人口中聽返一樣嘅野

先唔講其他野 淨講電話卡 連號咁多個成個集團網你知唔知要經咩部門先做到？中共監聽咁西利你估佢會唔會容忍到咁大班人係到唔知做乜野呀？自己用個腦諗下啦

一個二個淨係識上網睇文字係到幻想個行業係幾恐怖，你地prove到d證據點樣做到咩？有d野係駁唔到，當然，你係要死口話 車咁都可以比人收買嫁姐d部門d電話公司，咁你咪上網查下個規模大到係咪真係可以憑1d人可以收買到做到咁多野囉

做佢下缐

樓上已經有人中咗

呢樣我都真係想知，比朋友說過上去，好彩打算上去前冇理個ftd話唔同得人講，同另外個朋友講有呢單野，佢就話佢都有朋友上過去，同我講左d kwy word,上網一睇，即刻blacklist 左叫我上去既朋友，之後佢重三番四次叫我上去，而家佢都上去玩左年幾lu,重班埋女朋友，女朋友d frd一齊上去， 但如果真係搵到錢，咁就成敗論英雄啦真係！

我都研究過中國法
遊戲基本上走灰色地帶
暫時唔會比人直接拉
所以房產電話等等
都唔係直接犯法證據
加上大堆資金周轉
會係勢力人士洗錢工具
因此會先保住
但中央有一日要捉人
負責人最高刑法係死刑
依個遊戲講到明每個人都會變總理
等同負責人
等於一班人一齊傳炸彈
只係大家都覺得唔會係自己
有人會話比人拉傳銷最多坐5年
坐5年只係普通參與者
數學好少少既都會計到
做總理先開始正式有回報
這是迫參加者上總理做負責人

講到尾一句
如果呃人錢唔洗拉
你會唔會做
好多人會話做 例如：依個遊戲玩家
但我會話當人格比錢賤時
已經無資格自稱係人
等同野獸
我還想做一個人

傳銷好撚恐怖 比左7皮入坑 要不擇手段湊夠29人
29x70000係得二百萬 但嗰29個又會搵29*29個人
可能真係有仆街拎到一千萬 但一爆煲就

呢位巴打講得唔錯

唉，我由其他人得知Mary已經搵齊哂下線了。 今次救唔到佢了

我朋友同你個mary可能係同一班人黎，地點，講既野一模一樣，可能你都見過我朋友

你係咪姓董?

有可能，你都上過去？

唔係

其實我已經覺得冇野可以做了而家 我只係以過來人嘅身分希望未上去/仲考慮緊嘅人可以三思

對啲已經比左錢做緊嘅人，呢個post係一個好勁嘅宏調，證明左勁多香港人上左總

佢係唔係已經拎左1000萬

我上個月都比人呃左上去 , 同樓主講既有9成似

白開水代表一望就見到底 睇得清清楚楚
係條街到撞到好多人以為唔識 但原來佢地係同一班人

佢地帶人上去考察嗰五六日做過嘅所有鋪排你係唔會想像到 當你知道原來每樣野背後都係有鋪排過
你就會覺得真係好恐怖 恐怖唔係在於呢件事本身
而係你身邊嗰人所謂想為你好 想比機會你既人

收收埋埋咁多野 當然佢會解釋
因為呢壇野有行規 要你親身經歷過 親眼睇過 睇得明明白白 所以唔可以透露好多

個D證據真係 有句成語叫穿鑿附會， exac7ly 就係咁樣啦。

無啦??

樓主係點樣清醒返？

繼續更新please，我都有個朋友中左，勸佢都冇用，只係希望佢唔好俾人拉

幾好睇

商台有報導1040

有去過既巴絲可以繼續分享嗎？

唔想個post就咁沉，我都有上去聽過十日，巴打有野問我都可以幫樓主手答下，一齊討論下點拆呢個大話

btw尋日聽講左我個做緊嘅fd又搵到個common fd準備拉佢上去「了解」

希望樓主繼續update

我有個FD（平時個人真係幾醒）之前上左去一星期，落到黎就辭職之後上去，都去左3,4個月，有時會落黎搵我地食下飯，知佢都仲做緊。好難相信真係信到咁。

佢哋有冇話成功咗？
或已經有收入等等。。。

最近冇問，但之前岩岩入果時話每個月有幾舊水生活費

Day 5 (下集)

「下，唔係呀嘛？有後果架咩？唔係話了解個生意後做唔做都得架咩？」
「哈哈，你到時咪知囉」Mary又用呢句。
老老豆豆，我對呢句其實幾反感，識左咁耐有乜撚野係唔可以講，一係你就咪撚講由頭到尾。
「James，咪嬲啦，Mary都係同你講下笑姐，其實個後果就係要再上黎六日。」Jerry即刻打完場。
聽完我即刻呆撚左，因為一諗起又要上去聽多幾日書，已經想反胃。雖然我個個moment已經好想加入，但我邊有咁多錢一時三刻？

食完飯後，我地就去左間我地住嘅屋苑嘅cafe，Jessica同Jerry已經識趣行開，比我有同Mary有獨處嘅空間。
「嗱，Mary老老豆豆，我係有誠意想加入，但呢刻我真係冇咁多錢，我想入都入唔到。」
「James，你定啲啦，大把人上來都係冇錢，所以你可以交住一份份額$3800(3300+500)，你可以當係留位費，咁你下次就唔使再聽咁多日書，同埋你決定左如果要加入聽日就要考試，要合格先可以加入。」
「3800我有，咁你幫我報名先啦。」雖然我嘅內心仲有小小猶豫，不過學佢地話齋，唔怕係假，最怕係真，萬一真係有一千萬咪仆街，加上一諗起能夠同Mary一齊打拼，我已經好開心。
「James，我幾驚你睇唔明！好彩你明到，好驚你以為我係呃你，我都好想可以同你一齊做野！」Mary開心到差啲想咀我已經。

就係咁，我就比左3800決定去參加考試，亦差小小搭上呢條不歸路。。。

呢個就係考試內容，相信去過上面又決定比考試費嘅人一定唔陌生。希望未中伏嘅人見到呢個post能有所警惕

親情，友情同愛情喚醒我，錢，並唔係一切。

巴打可唔可以share個網址

其實唔難 呢個魔力係大到非筆墨所能形容

嘩依個1040有心計過其他傳銷好多，我入過Amway個個都冇依個鋪排得咁勁

巴打share 下呢間有咩招數~

佢自稱國家經營
但佢有冇講自己係邊個部門

push

痴線傳銷

Day 6

終於到左要考試嘅一日，今日上午只係上兩堂，下午六點要準備考試，難得嘅係唔使去人屋企上堂，係佢地有人來我住緊個度上堂。 而今日嘅內容已經唔再係個1000萬點黎，五級三晉制個啲，反而係分別有兩個香港人同我吹下水(係兩個年輕人)，講下佢地嘅心路歷程，總之我覺得佢地要鞏固我嘅信心。

「James，如果你想盡快成功，你就咪步我後塵。我之前就係諗住將成壇野解釋比我老豆老母聽，結果佢地一直都以為我係做緊傳銷，所以要成功就要聽前人嘅說話，避過啲冤枉路，總之小講小錯。By the way，一陣考試加油！」Jerry語重心長同我講。

「James你小心唔好炒牙，唔係你就係第二個香港人炒左呢個試」Mary用一種輕蔑嘅語氣挑釁我。

「屌，你定啦，呢啲濕鳩試我點會炒？炒左我切！」我都不甘示弱。

如是者，時間過得好快，差唔多到左四點，Mary就叫我出去影相。老老豆豆，我聽到佢地話要影紅底相去考試真係有種做國家任務嘅感覺，就好似周星馳個套「國產零零漆」咁，國家真的需要你，因為真係覺得自己要準備加入共產黨，為國家做事，準備要做第二個馬雲。(上面班人講到馬雲都係靠呢個陽光工程先做到首富) 當你信呢壇野嘅時候又睇到馬雲嘅金句，例如「虛擬經濟和實體經濟沒有好壞之分，實體經濟也有壞的，虛擬經濟也有好的。」，你簡直會更相信馬雲都係玩呢個陽光工程。我估好多中過伏而又清醒到嘅巴絲打應該可以明白我講嘅野。

到左影完紅底相，就準備要去考試了。陪我考試個個女仔叫Amy，係Mary嘅上線。

「James，你一陣千祈咪撚笑呀，唔係我會比人罰錢！」Amy千叮萬囑，因為佢怕聽到我半咸淡嘅普通話會笑到仆街。

「定啦，我會搓my breast啦！」我自己都怕我會笑，因為我普通話真係好普通。

到左搭正六點，我同Amy去左一個單位(係另一個屋苑)，開門嘅係一個年約四十嘅女人，表情好撚嚴肅，完全唔笑。

面試嘅地點係一個屋企，入面有三個人，連埋我同Amy一共有五個人。首先面試過程大概係要填下表格，填下你個名，身分證，回鄉證號碼。面試題目就唔多講，我上面已經post過因為。面試過程我印象最深刻嘅一句係

「X先生，這個生意你是要，還是非要不可？」其中一個面試官問。

「這個生意，我再問你一次，我非要不可」我毫不猶豫地我啲港式普通話答，而同時我見到Amy都忍唔住就黎要笑。

面試時間大約過左十五分鐘。。。（其實我覺得時間係因人而已）

「恭喜你X先生，你已經成功通過我們的考核！。。。」三個面試官逐一同我握手道賀。

「叻仔喎，咁快搞掂個面試，Mary果然冇介紹錯！」

「講呢啲，我要你關照就真啦Amy姐！」

其實面試個氣氛我覺得係好撚嚴肅，特別係啲考官，只係唔知點解入到去會有一種好好笑嘅感覺。而我懷疑根本你噏乜春你都會pass。反正就係咁樣我就完左呢日嘅行程，亦都正式交左3800呢筆學費，準備要係呢個連鎖經營平台上大展拳腳，幻想點樣快啲拎一千萬，然後發到個撚個都葡萄我。

去到呢到，我已經比人洗左腦確信呢個連鎖經營係真，係國家行為。如果我有七萬人仔，我估我已經即pay。而好彩嘅係我未比full pay哂，仲有時間返香港獨立思考下。上邊班人會話呢個生意係同時間競賽，早做早享受，你話想考慮，佢點都會sell到你唔做就戇鳩，用友情/親情綁架你，要你加入。當然佢地永遠口講「這個生意歡迎每個人來了解考察，看完決定做/不做，沒人會強迫你，你們要走我們絶不抯止。」，但實情佢地當然唔想你走，會用盡千方百計令你加入，只係冇用暴力，禁錮嘅手段對你，而係用精神控制，友情親嘅力量令你留底，然後再洗你腦（強迫灌輸一啲錯嘅知識比你，要你接受，令你唔能夠脱離個組織）。

遠比你想像到嘅恐怖
而你洗濕個頭，根本返唔到轉頭。 你諗下有啲人同老豆老母反哂面要做呢壇野，佢以為老豆老母唔明誤以為自己做緊傳銷，結果原來自己最後柒左，根本唔係國家任務，係國家級騙局，咁你叫條友情何以堪？

Push

佢連自己屬於乜部委都冇講？

信左既朋友，你真係唔夠熟悉國家la

不如你寫實d
作文咁好假
以為去左講故台

樓主出得快少少啦

真事 我都遇過

香港都已經好多啲呃人,咁都要返到去大陸先中 真係唔抵可憐

我知真呀
但唔鍾意睇真人真事好似睇小說咁睇
好唔寫實

果$3800留位費你有無拎番?

果3800$寧願跌左啦 仲想上番去個地獄咩。。人地番唔到香港點算

龍之城個氣氛幾恐怖，環境又差

中國香港 樓主我屌你老母

而家先知有啲咁既野

多謝樓主
我以為睇緊電影
好彩樓主醒覺
都係個句，咁易發達邊有人做乞衣

電騙2.0

冇乜人推post

Day 7

第六日嘅考試通過後，其實已經冇堂要上，而第七日就係呢個貴州心旅嘅尾聲。

未夠七點，Mary已經叫我起身，因為今日有「邪教part 2」，情況同「邪教part 1」差唔多，又係有香港人，大陸人做分享。不過今次唔係講生活管理經營二十條，而係每人輪流讀「羊皮卷」- 姐係每人用普通話讀一篇野。其實事後諗返都好戇鳩，因為真係完全冇乜用，而家回想返真係覺得個組織同邪教冇乜分別。

順帶一提，無論你進行「邪教part 1」或者「邪教part 2」都好，帶你來個個人同你住埋同房嘅roomate都一定會離開間房。讀完羊皮卷後，Mary同佢班弟兄姊妹都返返上屋企，而Jerry就同我分析點做呢個生意同規劃自己嘅財務。內容大致係你冇錢的話，問銀行借返15-20萬去支持自己呢兩年嘅支出(Mary話我知上面好多人都係借錢做呢個連鎖經營)，點樣用善意嘅謊言去暪住屋企人(其實姐係幫你諗辦法呃鳩自己老豆老母)，最後就係教你一啲技術操控(姐係點樣發展下線先係最好)，同埋加強下你信心，要信你朋友，相信前人嘅經驗，只要信不要問之類。

而我嘅貴州七日經歷大致係咁樣，跟著我就返左香港，然後已經有人覺得我好似比人洗左腦。。。

我都上過去....
我就叫我個frd俾住果3800先
佢話之後我唔做會有人繼承 果3800會俾哂我ma
咪你出囉
不過老實講 中國一定係默許成件事發生
又話乜果1040唔係最重要，朋友財富先係最緊要
完左之後有資金，有人脈，有修養既商人
果種巨大既財富先係你要注意
心諗我屌你老母啦，人脈係重要 但on9冇藥醫喎
俾筆錢你中國玩 仲要一開始係到含撚，之後仲要拉自己親朋戚友。
不過仆佢街 哂撚左我啲假
雖然俾人包

不過老實講 我係呢到見到好撚多kong u...
諗起都好撚煩 日撚日煩 講撚完廢話未

呢個真，真係勁多HKU同PolyU大學生係上面，好撚痴線

你完全可以當係有幾十個California/美容院sales對住你sell足6x24小時，日撚日疲勞轟炸你，灌輸啲錯嘅知識比你！ 總之就係你以為自己看穿中共，實情已經比人洗撚左你個腦，準備墮入原理簡單嘅騙局。

希望大家推到多啲人睇到，令小啲香港人中伏！ 傳銷真係會害到人家破人亡

不過唔知大家仲知唔知呢個所謂既行業係點運作啦
咁我講下自己chok到同推斷出黎既事啦
當然啦，拉人頭係必定
但同時佢地都會執著一點，係培養你條柒頭由0變有能力既商人
點為之有能力既商人？
錢，人脈
錢自然係1040啦
人脈，就係帶一個新人去到見唔既人既時候，欠落所謂既人情，不斷咁拉攏，或者叫擴闊人脈啦，認識多d朋友去等你上總就善用果筆錢去創業，集支。去打造70%中產既社會。呢啲先係你真正既財富！

Ps.帶我果條友話反1040可能係老總喎，因為要選有膽色既人喎，我屌你老母呀，你中撚左降頭姐

利申：本人一蚊都無參與
本人十分熟悉了解呢個行業，因為我老闆就係專搵d 新盤去join, 就係最頂層發到豬頭果班，當然間中會有損手，投錯盤，幾個月就成個盤消失左，不過佢大把錢，蝕少少無乜所謂...

傳銷，純資金運作呢家嘢，其實佢地已經玩到好專業，請晒精算師去計數，設計一個制度出黎，好多不同既盤不斷將呢d 制度優化，務求令個盤唔好咁易爆，可以長玩長有，有進出機制，出局後又變成新資金加入...背後各種巧立名目既項目，地産、醫療、科技...乜都好，其實都係用黎俾你覺得佢地有實業支撐，係一個好似kickstarter 咁既眾籌項目...

問心，以我咁了解，亦明知可以做最頂層果班仆街，都無參加，係因為...大家要諗清楚一樣嘢，唔係呃唔呃你既問題 (我做頂層加入的確會賺到錢，無呃我）唔係接火捧既問題，而係...當你知道呢個玩戲，玩到最後，係會有百萬人、千萬人，因為你今日既貪婪，而墊屍底，血本無歸、妻離子散，家破人亡，老人連棺材本都無埋，有人借財仔都想搏一鋪...俾人斬，就係因為你今日既富貴，明知結果會係咁，你都加入，你就係間接害死好多人...當然你可以好不負責任講一句："佢地衰貪心姐，佢地應該知每個投資都有風險"...fine, 我對住有錢既人無良已經無感覺。講完。

補充：老闆本身請我返黎唔係跟佢傳銷業務，係跟其他正路業務，但自從佢開始對傳銷上左癮，我已考慮準備辭職...

咁聽你哋去過嘅講 假設係一個仆街，唔理別人死活，其實就一定會成功？有無巴打解答下除左7萬蚊同時間之外仲會失去d咩?

其實係呃人集團
只係走法律灰色地帶
所以未捉到
捉到負責人最高係死刑
依個遊戲要回報就要做總理做負責人

另外如果好彩無捉到
但d回報其實係呃人錢得番黎
同d 金融騙子無分別
錢大於人格同良心

1. 你醒覺係騙局嘅時候，有可能自己都面對唔到自己
2. 有機會被當初唔加入嘅朋友恥笑
3. 自尊心受創
4. 年輕人的話，會浪費人生寶貴嘅黃金時間
5. 你累積一世嘅人脈可能會冇到七七八八

快啲出文啦

你講得無錯，只要你係一個仆街，唔理人死活，你係現今呢個金錢世界就一定會成功（如果你成功既定義就只係"錢") 你睇d 地産商、政府高官幾成功...話知你訓棺材，話知你跳樓...佢有錢賺就得。

再重申一次
其實係呃人集團
只係走法律灰色地帶
所以未捉到
捉到負責人最高係死刑
依個遊戲要回報就要做總理做負責人
要加多個假設係唔怕有機會中死刑

同賣白粉有咩分別

Amway方式差不多
但排頭無咁勁
但佢啲產品係幾好用
利申：做咗用家但無拉下線

恆管都大把人上左去做

又唔係wo...除左1040出面仲有好多傳銷盤，你唔需要做負責人，你做投資者就得，拉都唔會拉你，你可以話你都係受害者，被人呃...
或者咁講，可能係我地d 窮撚未諗得透，人地做商人既...發展商、劏房業主、uber...何嘗唔係日日搵灰色地帶黎賺錢，就算做到幾大既生意，都係不停搵灰色地帶黎賺錢，商人只會睇"合唔合法"，係唔會理"有無道德"，講白d...如果賣毒品係合法，佢地一樣照賣，有需求就有供應，d 人要死你唔俾佢死咩...良心、道德，係唔會令你發達...

上面位巴打有潛力去做叫公公婆婆炒倫敦金
你心態準備好
你唔洗做1040
你可以做炒金 唔只搵1040咁少

巴打記唔記得之前連登都有傳銷post
果時都有人不停話上去可以鍛煉心智，係好事黎
想氹班巴打落搭，好恐怖
分分鐘呢啲搞傳銷嘅都會上連登搵客

其實佢講既鍛練心智同學習
全部只係上線同你上堂
無真正專家/教授/老師
學習內容正唔正確成疑

拎番張傳銷碩士cert

再利申一次：本人係一蚊都無投落去玩
只不過因為老細做緊，所以我好了解，飽受價值衝擊...

其實傳銷都有分靜態同動態，靜態即係你純投資，唔拉人入局，等收益，不過可能等一年or 幾個月先回到本...

有個concept 可以分享下...睇下大家點睇...如果覺得傳銷係明知最後有人接火捧，係存心害人，咁大家覺得炒股係咪又係為左自己利益而存心害人？因為炒股其實大家都係抱住個僥倖心理，希望自己唔係最後一棒，希望有人比你更高位接貨，最後見到人地仆街炒燶晒，你唔會有一點愧疚，只會覺得自己醒，有眼光，放得準，炒燶果d 抵__死...係咪咁？

所以...係咪做靜態，純投資，就無問題？過到自己良心？請教下各位巴絲高見

我想做個比喻...其實做動態，拉下線，其實就好似d 財經佬做既嘢...交易現場...日日幫班師奶洗腦，點你買呢隻買果隻...賺到錢就當你係神，我覺得真係差不多

股票，玩嘅人知道有風險。
傳銷，玩嘅人唔知道有風險。

個朋友就黎去左一年， 唔知上左總未呢

每月十萬保底工資 fatfat了

班遊戲玩家會話依個post係中央打手調控
話個post一面倒壞處
無人支持
有無玩家上黎支持下

你又突破盲腸啦

Pish

仲有冇下文

樓主係幾時同諗到咩清醒番

【蘋果踢爆】7萬變1,040萬？揭港人被騙做內地傳銷

【蘋果踢爆】傳銷前先起底 氹獨派友人賺錢幫港建國

好感動成功推到上蘋果動新聞！ 仲猶豫緊係咪做嘅自願連鎖經營嘅朋友睇清楚未？ 連蘋果動都賣呢單新聞，你仲覺得關於呢個1040嘅負面野係宏觀調控？ 唔通蘋果日報都係共產黨？ 至於Mary，如果你睇到呢個post，希望你有朝一日快啲醒覺啦，你的James唔會放棄你！

連蘋果日報都做埋中央打手 睇黎一定係勁多香港人上左總

完左???

玩家會話：香港的報章早全給中央控制了

你係點樣同埋幾時先醒返

本來我返到香港都打算比埋尾數比Mary(只係交左3800)，咁都諗好左叫邊幾個死黨上去一齊拼搏，所以我冇聽上面班友嘅建議，將我所見嘅話比我嘅好朋友聽，因為我唔想好似呃鳩自己啲朋友。結果我朋友聽完之後，就覺得我似比人洗左腦咁。(其實我都有小小覺得自己唔正常，例如我聽到人地話我被洗腦，我會勁反感同燥底) 咁當然我朋友就冇去啦，然後過我地通宵討論左一晚，結論就係要自己求證，因為萬一真係有一千萬我唔拎咪走寶。 所以最後我地都長下網睇下大陸新聞，問下紅底政黨區議員，返大陸玩順便上律師樓去問下關於呢個1040，結果佢地一聽已經知係傳銷，已經係國內出哂名呃鳩人，叫我地唔好參加，因為有定係非法。 就係咁，我就搵藉口同Mary講我唔做。

吓？無扑野
咪姐係無返過大陸

巴打你就算返嚟都仲係覺得有機賺1千萬，如果留多兩日洗多兩轉先可能件事唔同哂

樓主又識區議員，又識律師，人脈仲勁

如果我full pay左，我估我會笑連登仔戇撚鳩

區議員識小小啦，律師係自己上去律師樓問，因為小弟真係對中國法律認識唔多，所以想verify一下有冇違法。 加上我認我貪，我諗住如果真係冇違法，我就試一試

同我見到嘅一模一樣！ 巴打幾時上過去？

同屋個班香港人成L日係到打機，再唔係就鋤Dee
有時係飲到勁醉先返黎，咁樣係培訓人才既地方？

最後一兩日要考試，迫你背曬張紙既內容，未背好個陣成班西L曬面
以為相處左幾日，會當你係朋友，其實你只係佢地既生財工具

同佢地傾左幾日計，佢地都係一班對香港無希望既年青人 既然係上面可以團結一班人，倒不如你地快啲返黎，一齊搵啲野搞下。

再唔係就搞香港1040陽光計劃，呃返啲內地人啦 咁你就叻仔喇

究竟點先可以令朋友覺醒 佢自己一個都有信心救,但佢仲有屋企人喺上面

其中連鎖經營團邪教真係冇乜分別！

我連一個都救唔到

推一推

再推

巴打去既地方我都有去過

呢個完全係佢地嘅套路！ 根本個個去到貴州都一定會去呢幾個地方

佢地講到周圍建築都有性暗示，屌

推!!

樓主教唔到朋友
但救到好多人

Mary靚唔靚囡

冇錯

唔差架

All true story
表弟9月經歷過，好彩佢係讀psycho
每個step 都知班人想點

重有無後績
好心班人唔好發咁多白日夢

我都係psycho 成功逃脫.. 每日都等緊個fd 敗走番黎

香港人真係易呃

可能你個fd見過 所謂老總，定香港既成功人士會擴建到佢既人脈。
但我表弟話 chok 多兩chok 班人會自亂陣腳 「一個大話遮一個大話，就算係話自己上左老總個d 一問就知係廢柴， 仲想同國家陪訓有質素既企業家 。 唔洗見老總啦，見到中計頭幾日個d 冇學識，鄉下出黎， 講句野都唔知自己講咩嗰啲人，己經穿哂煲。」 佢咁講
之後，因為係個靚女女仔朋友帶佢上去，所以佢全程扮投入。 扮到第6日頂唔順就自己返香港先

間野係一次性俾7萬就永遠唔洗再俾？
咁7萬對個一個月搵到5萬既就好似我地萬零蚊 你由得佢啦

可能到佢d老本就黎洗晒都未有29件水魚就會醒覺

咪撚阻住人搵錢啦 一日未爆煲一日都唔係騙局
一路有下線入就唔會爆煲

29個人比7皮就拎1040? 唔啱數喎

同埋佢呃都係呃7皮唧
算係咩錢

岩岩google 完
其實計過數 佢地有分1-4代老總
老總去到第4代先叫 拎到1040萬
要出局總共要自己加下線拉16233人
總共要帶到過億比集團先叫出局

想問 doTERRA 呢檔野係咪都係類似既集團？

遊戲規則會話29人
係避開法律有條30人以上集會犯法（詳細唔記得）
如果真係中央做，都要避法律？
問玩家咁係唔係上綫人拎下綫人錢
佢地會話29人唔夠錢拎，所以唔係傳銷拎下綫錢
佢地會話再下綫既人太遠關係
唔係拎緊佢地錢

咁睇 做緊又信個d都係抵死

點解鬼國搞依啲野可以做到咁大

身邊有個fd中過 冇咗廿萬 嗰時佢仲叫我跟埋上去
依家諗返起真係好好彩 唉 唔熟架步真係唔好上大陸
發展 死咗都唔知咩事

鬼國有幾多人

我都上過去，其實我見嗰d人都信係政府經營
佢地講緊你嗰1040唔係剩係係你下線比翻你
政府係本地稅收比翻你

我覺得政府點會唔知，你個個人都入69800，做個sorting咩都出晒黎啦
只係你帶到班人去d 2 3線城市住洗錢，佢未比你玩住先
到有一日真係想搞掂你既時候，自然一野收檔
我覺得同東莞d黃色架部一樣，未又係係度好多年先一野收佢地檔

聽聞佢地係全team 入錢入境1 account
跟住其他team 會以為所有人都係同個account
除非個account 真係好大筆錢，銀行唔會凍結
即係每當有人入69800 佢只要係個account hold 多幾日先轉移，過左防洗黑錢條例審查既日數 先轉走or 提取 根本好難查 因為搜證同凍結要中哂機制裹面d條件先 如果佢地證明到幾萬人入同一個account 先可以證明政府知情 結果交稅個d佢地點講都得
但1條team最多幾十人 仲要唔係同時間入錢

Mary已經陷入哂個組織入面 佢寧願信上面都唔信我了

見人做左5年都未醒

唉。。我都擔心Mary要好耐先醒到

唔係話兩年咋咩

大把人用超過兩年
睇你拉人既速度

但佢地信個終點係真就⋯

如果佢父母都勸唔掂 你講咩都無用

其實佢應承既錢呢，就一定有，但係你收唔收得曬呢？

同埋你收得安唔安落

其實同倫敦金呃亞婆錢走曬法律漏洞
只不過今次係玩家呃親朋戚友係國家政府遊戲

諗起家父早幾年俾佢個唔知咩朋友水佢落疊，搞嗰間乜鬼嘢 黑龍江綠色食物，當時呢間嘢喺香港的確有幾間鋪又真係有人入去買嘢，話喺賣啲健康有機無農藥無化學嘢嘅綠色食品（平時食嘅米、豆、冬菇、黑木耳...好多平時屋企煮熟都用到最基本既身物都有），

咁佢見有哂鋪面，似正正當當賣啲健康食品，有哂好多證書又呢樣嗰樣，想成家食得健康又信佢朋友，於是就投資落去，其實咪又喺傳銷嚟，每個月俾一大箱食物你，話有乜乜乜優惠，之後叫你推薦人做你下線去買嘢，揾得越多人買，你買嘢越平又有錢收返。

幾年時間，已掉咗百幾萬落去，最後除咗換嚟屋企有二十幾三十箱可以夠20年嘅油、米、豆、菇、黑木耳同好多好多食物外，咩都無。

最後媽媽望住屋企幾十箱嘢忍唔住同家父大吵，加上我又勸又喊哂口苦苦哀求下，家父先收手無再掉錢落海

其實要勸個著魔嘅人真喺好難，家父都曾經固執到唔聽人講，俾人洗哂腦，希望你早日可以求你朋友出火圈

依個遊戲無產品係背後
玩概念
玩家都會話係無產品或服務係背後
證明唔係呃你產品服務
依d係新投資的行業
唔信依個遊戲只係唔認識或無膽

但我敢講有咩投資背後係無產品或服務
投資股炒樓炒bitcoin 買債券全部都有件野揸手
依個遊戲無正式文件證明你投資過
又無文件講你回報幾多
個莊反口唔比錢
真係吹佢唔脹

毒撚我本身無咩朋友
睇完樓主post更加堅信朋友同搵錢唔可以掛鉤

佢地有時仲覺得自己既決定好理智

其實我覺得上得去既都係對香港呢個環境絕望，覺得冇機會
跟住又有人同你講依家比個機會你
你把握呢個國家機會你就係有膽識

親人呃我話去左其他地方番其他工，但宜家俾我發現左原來背住我偷偷地仲做緊傳銷 個心好撚痛

睇左咁耐都唔明
唔係用下綫既入會費出糧俾你
咁你點搵到錢
上面都有人計過
就算搵夠29個人都係（70000x29=2030000)
仲有個七百幾萬去左邊？
如果係計埋下綫下綫既人再出俾你
咁即係搵你入嚟既上綫都有抽你佣啦
咁每個要抽幾多佣先搵夠成千佣
條數咁樣計根本就得上面搞呢個局唔洗俾人抽佣先搵到上一千萬
咁如果搵唔到下綫
無糧出可以點？得幾百蚊生活費？
倫敦金都可以話係因為無良agent瘋狂交易先有問題啫
依加你俾7萬蚊但係回報率係未知(甚至可以係負)仲要無數據俾你睇
點解唔自己炒股算或者7皮野直接買六合彩應該都高回報好多

其實係咪出夠1040 都唔知啦 最後出少比你咪先知比人呃囉。不過如果真係出唔夠，上去嘅人反而越黎越多咁反智 可能香港人都係貪小便宜，容易比人呃啦。成個局根本好似宗教咁 全國幾百萬人玩緊，佔中都無咁誇張。到時爆煲共產黨就危啦

推一下，希望多啲人路過見到呢個post！

巴打
最近終於燒到我朋友身邊
佢係好有自信覺得自己好醒嘅人
雖然佢未上七日團
但我覺得佢信硬

最緊係佢有種唔甘心、覺得上面(ocamp)氣氛好好
我知勤佢唔掂
叫佢 set 個期比自己
兩年
就算係創業/搵夢想做音樂拍電影
都應該有個時限
唔得就返去打工

佢仲要啱啱辭咗份工...
仲各種暗示
有諗過我係佢三個朋友之一

唉

我本身讀 psycho
對人類啲陋習好了解
etc 從眾 以為自己好醒
服從權威（尤其見到醫生 banker 律師都棄工北上）
我知佢 sell 我都唔會中
但佢講到 dream come true 咁
唔知佢會點
如果佢信咗
我驚佢幾年後接受唔到自殺

幾有趣，推一下
諗起有人講過: 唔怕你精，唔怕你呆，最怕你唔來
真係幾時都啱用

希望身邊無人中招 否則都唔知點救

總有一個係身邊

希望巴打你可以救返你個好朋友！ 呢個1040真係害左好多人。 我都怕Mary將來會接受唔到。。

最慘其實係身邊無發生既人
以為係啲普通傳銷 傻仔先中
其實壇野真係好有心機

變相每次發生
幾日後所有人就已經忘記了
以為普通騙案

其實傳銷呢味野真係岩晒香港人

香港人
一來貪錢
二來無受過邏輯訓練
三來唔懂中國國情

以上三樣你缺一樣都唔會咁撚蠢豬浪費幾日時間啦

講真，資本主義社會 呃鳩人的野 周圍都有
e.g. accumulator, 窩輪

但呢d 全部係經過數學包裝，兼且有羸有輸去呃你落搭

龐氏騙局呢d 咁撚低級 仲要借中共政府政策去包裝
真係呃鳩d 賴醒的豬頭炳港燦先得

話撚知你八大大學生中伏真係唔出奇
因為香港學生由細到大都無接受過邏輯訓練
你見咁撚多人 信埋晒d 陰謀論 乜柒 曼德拉效應就知

1040騙局穿煲！升做老總先知受騙近30港人離場

希望Mary見到呢個post會有所覺悟

佢會話蘋果係中央打手調控
有人上總打扮好左同一直好積極信
報導有誤 證明係假

積極只係洗濕左要積極搵水魚
打扮好左係充大頭鬼

我呢排冇搵過Mary了，只係希望佢會望到個post，清醒小小可以。。

其實上到去果班人洗曬腦，眼見嘅嘢就信以為真，覺得我地呢啲上網睇資料用腦分析嘅人先係錯，Mary 無得救架啦，當識少個朋友啦

你朋友無得救架啦，已經比人洗左腦，講乜都唔會聽架啦，啲無腦嘅人就避之則吉，免得下次搵你落手啦

其實樓主咁多日 見咁多人

有冇邊一個係清醒？ 知道成壇野係騙局？

我肉眼見嘅，一個都冇
P.S. 我未見過老總

上面爆到好大獲，好多香港人退出左，但有班仲俾人蒙在鼓裏。希望你個fd 係退左個班

我岩岩開左個po 講上面嘅內幕

到我問佢幾時上公司考察時，我朋友話 “唔使急, 難得你來到, 帶你四周圍玩下relax下, 聽日先傾公事” 。之後我地去左青岩古鎮，花果園，未來方舟(佢地中意叫未來賓州)，又金融城，沿途我好朋友同我介紹呢度既房地產，講下點解貴州呢個窮地方會有咁多高樓大廈 ( 事實上唔講真係估唔到貴州咁窮原來, 好多地方靚過香港) 。當然第一日已經有佢d朋友(後來我先知係我好友既上線)來招待我, 一齊食下飯吹下水，其實幾開心，點知個下我原來已經深深入左佢地既圈套…

樓豬又盲反祖国
大陸人有錢呀
窮咩呀

有人支持祖國
唔係一面倒
依個post係真事
唔係調控

依單野上面仲做得好癲 希望大家認真追post 唔好中伏
利申:近期上左去 差d中伏

有朋友呢個月中撚左...

推
朋友啱啱開始去左南昌做緊
因為佢屋企人有病 等錢洗 ，而家信到十足十
一問佢（或者嗰班所謂屋企人）有冇諗過後果 同唔成功點算
佢地就話一定成功 佢地成班屋企人會真心幫你
重點係班人會說啲下線借錢玩 好恐怖

利申 啱啱上去俾人洗過 仲應承左入局
但返到香港瞓醒一覺個人清醒啲
覺得真係搏唔過 好心寒
求教有咩方法拉佢出黎

其實以呢種模式嘅賺錢方法，唔會唔成功，只係睇要用嘅時間幾長 除非你個人係天生大柒頭無朋友 其實成件事最撚on9唔係比果幾萬蚊，而係要你係上面住 可能容易思想控制你 不過玩唔玩好自由，我去完七日比左錢唔玩都退返比我，至於點解有人唔退就係人品問題啦。你意志堅定就得，你連自己要啲乜，唔要啲乜都唔知，真係無人幫到你 更唔好講話要賺1040萬。

其實不嬲傳銷都搵到錢 呢個case 有别於舊有嘅Ponzi scheme，唔係想像中咁簡單，反正公開左嘅資料係上面分下面嘅錢，咁就放長雙眼睇下幾時爆煲 or 有無方法解決。呢件事存在左都十幾廿年 你加唔加入都係繼續有呢件事存在，繼續有人賺到果一千萬

我係信搵到錢。只係你拋唔拋得開tum人入局呢個心結。你叻仔唔代表你叫入局果個叻仔。到佢真係冇能力賺到佢就會仆街

其實最初我都係咁諗，但事實唔係講叻唔叻仔，而係講你個人格有無人願意相信你，本身你個人嘅credibility 有問題，你呢個game 就會玩唔落去或者用嘅時間要好長，連登仔天生毒撚，睇唔出個game 點解咁撚on9都有人去玩

老實講真係玩唔掂都係輸5萬 香港人黎講算係咩 時間就好難計既 可能人地d時間本來就無用呢 同埋就算成個真係呃人 上去同人住 學下溝通 見識下個世界 都有dd得著

有人包咁好？ 食住洗得幾多啊講真,
機票同假期先最甘😵
我見上網話有啲體系會包埋機票錢，
我都未好意思開口拎番3800

拒地唯一有提及過既風險係黎自自身，姐係當你未完全了解之前唔好
周圍同人講，要正式上完堂學曬啲所謂拉人頭技巧先再搵人加入。
所以最後我唔join個陣我個frd都好聲好氣叮囑我唔好
直溝common frd講拒依家撈緊啲咩嘢，拒話唔想其他人因為啲謠言而錯失左呢個機會 上撚曬腦啦短短半年之間😓

拒地其中1part有講過呢個game最大得益係國家因為大筆資金係市場流動會有龐大稅收，但唔記得左條數拒地係點樣捏造出黎，跟住拒地就同你講「我地為國家產生咁大稅收，但國家最後凈係比番1040我地，對於香港人黎講可能買層樓都唔夠，香港人睇中既係2平台國家項目同埋發展人際網絡。」仲要係個大學讀社工既女仔同我講既我好記得day4，個女仔樣又唔差談吐又OK但就誤入歧途🤭

同班道德觀低到一個點既人日日圍爐自催都算係見識世界？留係果度好似邪教feel 諗起都心寒，完全係訪嚇套戲入面個場景咁啊！

身推，Mary 仲係未醒

自

咁佢上總未

應該未

上到既話 記住叫佢上黎留COMMENT

我有個曾經好好感情嘅好朋友已經上咗去幾年...
開初每個月落嚟嗰幾日都會搵我見面
又話叫我上去幫佢手搞生意
又話可以上去體驗4-7日感受吓先
又話過幾年fatfat可以請晒成班朋友去旅行
但我一直猶豫拖延無抽連假上去搵佢
講咗幾次都係約唔成
最後係喺另一個跟過佢上去幾日嘅另一個朋友口中得知
佢做緊踩界嘢但詳情因為遵守咗約定唔可以講
無耐就無再聯絡...
聽其他朋友講佢仲生存緊
好幾個月都返嚟一兩日有搵吓其他人見面傾計

成班朋友裡面讀書成續最叻計數最掂就係佢...唉

有小聰明嘅人先最易中招，跳唔返出來。

問題係 佢實衰架咩？真係跟住玩拎唔到1040都應該好過香港返份19工

仲推近 玩咁耐都未玩完

再推一下